「開明建制派」陳謳明掌聖公會

節錄

「開明建制派」陳謳明掌聖公會

■陳謳明（左圖）當選聖公會下任大主教，接替年底退休的鄺保羅（右圖）。

【本報訊】。。。。。。。。。。。聖公會昨宣佈，下午召開第八屆總議會大主教選舉團特別會議後，由陳謳明主教獲得選舉團三院各逾半數贊成票，當選為香港聖公會下任大主教。

曾籲林鄭為送中例道歉

香港聖公會《教省規例》規定，當選的大主教候選人，須在選舉團內的主教院、聖品院與平信徒院（選舉團三院）分別得票最多，且各獲半數贊成票。。。。。。。。。。

現年58歲的聖公會西九龍教區主教陳謳明被形容為「開明建制派」，。。。。。。。。。。

陳謳明亦至少兩次在聖公會就社會事件發表的牧函中署名，包括就去年6月反修例運動，指事件是來自政府忽略市民聲音及恐懼，表示盼望特首林鄭月娥就事件致歉，並對年輕人抱持赤子之心、為理想站出來感到欣喜，但強調教會對暴力堅持「說不」；及後就7.1衝擊立法會事件，表示尊重以和平理性方式表達不滿，但強調不接受「暴力行為」，同時呼籲港府以行動回應港人訴求。

管浩鳴呢，幫牙佳搞咁多大龍鳳都得個桔？

一睇相就知係另一個奶共撚樣又扮中立想食兩家茶禮

人仲要幫佳仔出火

奶共方面開明呀

呢D仆街神職人員一定落硬地獄

親共點會有開明, 陰啲陰啲咁陰乾你呀，企喺親共嗰邊 一係同化成魔,一係搞到一獲泡

又要提老毛
當年老毛如果嫌知識份子、
細生意老闆(城市小知產階級)
大老闆(民族資產階級)等唔夠左、唔配同佢同一陣線
今日大陸仲係中華民國

連登仔想贏，睇下近代史啦唔該
要贏，唔單止泛民係統戰對象
連呢位陳主教、甚至自由黨都係

唔識團結大多數，唔好妄想贏

習總都係進步獨裁者

即係曾鈺成之流

所謂開明建制派=禁慾性派對

開明建制派
我以為白頭佬佢地渣